[召喚] 所有準備考德文試既巴絲

仲有個零月就快係歌德考A2
呢排都開始諗緊仲讀唔讀上B1
皆因早幾日聽A2 考試個briefing 都覺得唔容易

有無巴絲學緊德文分享下

Ich bein nothing

ich bin muell

A1 岩岩重新開始自學jj留名

真係好難 4個case 3個gender 配上唔同既tense 一大堆名詞 代名詞 形容詞 動詞 冠詞 既變化 只係nominative入面既sie同Sie 每個單獨都有唔同意思 再配上唔同既變化 大細階一轉 與之相連既字詞又變曬樣 只係理清grammar都讀到好頭痛 同時間仲要背字背句構 德文點解可以咁難

德文太難

德文係入門同高階比較難，intermediate level learning curve 應該比較steep

我sem 1 take過german 發覺個教學質素太低 同埋進度方法都唔岩我 依加我自學番 我跟著本書一課一課咁黎 溫入面嘅句式 生字 文法 做練習跟著上網係咁聽係咁睇係咁接觸德文 特別係睇youtube上德國人嘅教學片 我咁岩唔岩

Btw 背生字同理清文法個時 我係咪應該一步一步咁黎 唔好一次背好多/一隻字背曬所有變化 文法上唔好一次諗法搞清曬記清曬所有野 反而慢慢黎 學到邊 先背到邊 例如學緊Nominative 就唔好搞住背住其他case嘅變化

唔該曬

但係香港學德文冇咩用，利申識小小

呢樣岩
都係為興趣 學左A1 又想讀上去
不過真係好難 平時返工又少溫書

求分享
入門有無醒目提示可以讀得輕鬆啲

德國大學免學費，我學德文純粹想聽d明d德軍講咩

所以樓主好勁，我學緊日文 韓文 ，學過德文！
當多過一種就有比較
我用中文學日文似學方言
再用日本人方法日文學韓文
但我用英文學德文（心諗乜撚野來）
好難發音
對於香港人來講易學程度
日文》韓文〉德文

日文好多人都有學 應該係相對輕鬆
德文其實有啲compound word 好似廣東話
都幾過癮 只係文法上真係難到苦不堪言
好難唔寫錯/講錯

我完全唔明德文發音系統
德文有冇日文既五十音

我岩岩係歌德報左讀A1, 感覺幾好, 差唔多全德文教學

我鐘意英文學德文

你係邊到學呀??

似英文拼音多啲 但比英文多幾個字母
讀法上佢地有既定音調 高低起伏 重音果類 (雖然我讀得麻麻)

跟邊個tutor 先
我宜家跟緊呢個好堅持講德文
非必要先講英文

果間叫咩，好小型學校，唔記得左，係太子，有個德國佬教（但個啊sir英文好勁，幾nice,不過上堂果陣好惡，成日比佢屌我d德文似講英文）

Scheisse

Deutschland ist zu schwer!

好似叫sum lung

留名
想報A2
有啲驚炒

Dr. Sackmann?

香港人黎? 唔識添
愈讀上去愈少班

A2 都唔算好難
B1 就真係另一個境界 (我估)

你地平時點練德文?

臨急抱佛腳 扮工睇緊生字

a1 上a2 都要考試架咩?

歌德而家讀B1唔使考A2試

巴打係歌德讀緊b1?

A2止步啦

我係歌德讀 有報到考試

竟然
不過有考試都好既 讀左成年
唔考試都唔會好好溫下書
唔pass 都無謂晒錢讀上去

做咩唔讀埋上去?

Guten Tag!

我靜係識依句

我都係歌德讀 讀埋呢個a1-4就可以考

wie geht's?
Heute ist es zu heiss

通常第6-7 個星期就會考
所以你應該同我差唔多時間考

Ich lerne Japanische Sprache.

我我考A1個試

Warum lernst du deutsch

有無想用德文9UP 下既巴絲吹下水

我發覺學德文既女仔都正d

Ich finde deutsch interessant

A1 其實幾輕鬆 溫少少書背幾句已經夠做

邊忽正
歌德好多大嬸學

笑左
interessant 係每次諗唔到原因必定會9UP 既廢話

Ich lerne Deutsch, weil ich Deutsch ist schwer finde.

Hallo, ich komme aus Hong Kong.

Ich spreche ein bischen Deustch

我嗰班有啲幾靚，無圖

有無人今年考Testdaf

Aber sie haben geheiratet

a2 考試咩都要答原因

Ich lerne Deutsch, denn ich mag die Deutsche kultur

咁我又唔知係唔係

Ich wohne in _______ , ich bin ____ Jahr alt

Halo! Was sind deine Hobbys?

Meine Hobby ist mit Flugzeugtasse spielen

嗚呀 我都想同靚女一班
星期幾 等我去拜訪下

Testdaf 係等於咩level
係咪難到痴線

靚女如何溫柔地講德文係一門學問

Eigentlich sind die A1-B1 Prüfungen nicht zu schwer Oder ziemlich einfach

So kein Sorgen Ihr müsst die Prüfung bestehen falls Ihr nicht so faul seid

ins fitness studio faulenzen

學左半年左右已經由0到讀咗A2嘅一半
雖然老師覺得可以但我

B1 都唔算難咩...
hoeren 完全聽唔到 覺得自己是null....

老師都信你 就比啲信心自己啦

A2乜春都聽唔到

我明
識寫識講識讀唯獨聽唔到 啲錄音太快

讀緊B1-5
好快就要考B1，但温都未温過，平日又懶過西唔温書，
又走堂，等睇仆街

A2 exam 要schreiben, lesen, hören 每一part 都合格先當你pass
你求其死一樣其他2 part 滿分都係唔合格
我果陣就好多同學咁死 祝你好運

如果A2你咁樣考完覺得好辛苦的話........
唔建議你讀B1
因為B1 更多grammer 更多生字更多條件要顧及，讀到想喊
你有好多verb 要識，sentence structure 因為越來越多野成日錯(無為意係Nebensatz之類)
而更仆街既係B1 要presentation
無熱誠好難讀落去

係呀 有時仲要未必識啲生字
lesen 起碼都有時間比你估下 諗下
hoeren 仲要啲word order 有千百萬種變化
真係你聽埋我個份

wow b1-5 你係歌德讀?

a2 最擔心都係hoeren 真係無得溫
又無得讀定先 都唔知點自救

b1 係咪同a2 完全兩個境界?

淨係聽Schlüsselwörter 啦

淨係考試既話 成條題目啲字都唔識都唔緊要 最緊要自己讀一次攞左個讀音先 然後聽到就ya 聽唔到就nein

MC 同 對番人名果啲一樣做法 我係咁樣過 不過都有fd係完全聽明曬照做 睇能力啦

A2 果陣一大堆同學死係hören手上
而我就靠推理 撞過去

依加B1 緊 ...上堂一hören
見到身邊d 仆街又德國exchange 返來又德國做野返來
個個都狂寫notes 而我乜柒都聽唔到.......

之前做exercise 發現自己係燈神
聽到堆option 都唔係正確答案黎

咁viel Glück

係，勿相認

B1 同A2呢...我用例子答你

B1-1 至1-3 用一本TEXT BOOK
B1-4 開始轉另一本
然後B1-4 開始上堂要group presentation

我上咗a1-1 同a1-2 咋
之後無再學

覺得啲錄音都幾tricky
聽到keywords 都算係咁啦
仲要聽到都唔一定係答案

我由A1 讀到B1 都無靚女
略為靚少少都結左婚
而我行過人地課室成日見到又靚又後生
點解我無

好多時Schlüsselwörter 都聽唔到呢

有無人想一齊練下oral？之前讀到A2，依家自修緊，之前一齊學啲朋友一係放棄咗一係返工太忙，無人練oral好難進步。

其實我有開過DW apps/ DW youtube 果d 來聽
易聽好多
exam / course 入邊果d 跟本係玩鳩人

相認唔到 未去到咁高level 唔識啲人
你跟邊個老師?

之前跟Elva Tong A2-1 已經開始有啲discussion
果陣覺得超chur

B1 好似來來去去得果幾個
通常都係雙Eva 架啦

見到多數都係大叔大嬸
再唔係就清一色巴打

here

In Katrin we trust

Danke巴打 學到邊啊？

係咪有啲老師唔會教b1 level
想跟返 Elva Tong/ Katrin

老師成日noch einmal
但其實noch 幾多mal 都唔會聽到

a2-4 準備考試

瘦trin
Was ist deine Antwort ?

應該係...我見B1 來來去去都係果批

邊個eva 相對好些少?
見cef 加左碼 想繼續讀多一個level 睇下點

有無其他frd都想練 Telegram me ar @tellmeurname

睇來呢位巴打既死症同我一樣
我有時懷疑自己係咪要去驗耳

BTW 咁既情況我真係唔太建議你讀B1，除非你真係好有熱誠

Eine Lehrerin von Österreich ist schön

我真係驗咗有問題

2個都好nice ，差唔多

你對考B1 有無信心

有無得申請fail hoeren 都pass

其實fail 左a2 可以點補考

我唔係fail Hören

完全無，但平日放工又好累好懶得温書

分享多少少經驗

其實會唔會放慢少少讀b1
或者讀完b2-5 但唔考住

有諗過

無記錯可以pasue 半年(唔肯定)再繼續
否則要take placement test 先得
我係諗住考一次先再算

收皮

a2-4 要present 叔叔不行了
好似返番以前中學讀書咁

原來可以隔半年咁耐

之前係大學讀左個minor想出去繼續學 唔知自己咩level
利申:讀左3年+去過德國exchange

Goethe 可以唔洗錢take placement test

突然諗起
提提你...生字唔好傻下傻下温本text book
exam 要用既字係官網會有提

最底Glossary (PDF, 389) 果個
click 入去個PDF 會有WORTLISTE
希望你記得切

A2-4 未洗住
B1-4 先要

就咁聽你經驗，直入B1 架啦....

宜家就係溫緊呢本
多謝提醒
但都有成三十幾頁

早幾日八掛望一望b1 成百幾頁 我真係呆左

不要再說了
我重未開始温

未訓醒打錯左 哈哈
有咩好present btw
好似通識科咁?

就算望過都記唔切咁多

雖然話德文好似砌lego 咁
但成日都有exception 好似
bekommen = to get
werden = to become

呢類真係玩死人

升b1試 failed跟住無讀 之後先話唔使升班試 剩返日同法文學緊
不過無時間溫勉強升左都無謂

冇咩特別喎

咁我8月實考唔切

我之前係揾個香港節日講
佢有一堆節日list 俾你
2個人一組, present 完Q&A

升b1 試係咪同考a2 個試係唔同?

你讀緊B1-3?
加油

聽落又唔算好難
係要花時間做下research 同練定點講
驚小組討論多啲

唔係

我A1 係喺德國讀嘅，讀咗半年左右
然後而家返香港讀緊A2，諗住8月考A2
但睇完張list 應該溫唔切

坦白講，雖然讀得好快，handle 到Grammatik同發音都ok，但始終讀嘅時間短、浸嘅時間亦相對少
我返香港之後本身報歌德，但嗰班嘅師生都伏
上得好痛苦
之後跳咗班去Sackmann度讀，上堂好開心嘅亦跟到進度，但感覺到同學雖然同level不過浸得耐，識多我好多vocab，平時唔覺，一到hören 分別好明顯，佢地真係聽到個字我唔得

練hören我都係睇德文片配德/英文字幕，不過進步微乎其微
有冇apps可以有幫助

我想問每個level要識既topic同grammatik有冇定?邊到可以睇到 ？

"識多我好多vocab，平時唔覺，一到hören 分別好明顯，佢地真係聽到個字我唔得"

我依加B1-5
同你一樣問題
之前B1-4 身邊同學個個都勁到痴線
Miss 見到咁，平日講野既水平都提昇返，變到好深
但佢地個個都無問題交流到
我就完全十下十下，想講又講唔到，hören 又乜柒都聽唔到

apps 既話 DW learn german 好似都okay 既，其他我都無乜啱心水

A2 我覺得努力D 温書應該係okay 既，加油

Goethe 官網好似無寫..
係Goethe 報名果度張course 介紹紙好似有寫每個class 教既topic, 但無寫要咩grammer

或者溫定佢個wörterlist 應該都有排搞😂😂😂

轉班

我都永遠冇呢d運氣

Pause 撞到咪同佢 say 個hi

靚女已贏

唉我啲德文愈嚟愈退步
尋日對住個德國妹講嘢都1999
跟住同個德國仔傾政治歷史傾咗好耐，但我都係偶然插吓嘴跟住又錯文法
我想引用戴卓爾對貧富懸殊既睇法，直情入返英文mode
佢話佢呀爺當年報去Wehrmacht 服役打蘇聯係當旅行，因為娛樂太少太悶 最後喺戰俘營坐咗幾年，不過佢個樣有少少斯拉夫所以蘇聯對佢唔算太差

諷刺地我上俄文堂練到既德文比上德文堂多
周不時要口譯啲俄文文章做德文，同埋當全班喺德文mode嗰陣我都會用德文問問題
同埋啲學生都會用德文理解俄文文法
Я был приглашён 同я приглашён 啲人會問係咪德文既Zustandspassiv同Vorgangspassiv
有時仲要記俄文成語既德文翻譯
德文堂啲人唔係native ，大陸人又多

唔係好明 我講goethe 讀完a2有1個試考 合格先升得b1(而家唔使)
咁理解「升b1 試」同「考a2 個試」應該同一樣野

邊個同你講唔洗? 14/f 阿姐?
你a2 唔考格應該報唔到b1 喎
一係你就靠placement test 插班入b1
無理由唔洗架喎

正常你讀到A2.4 應該點都要考啦
無得skip 架啵

歌德A1升A2是咪唔使升班試
我之前班同學讀A2-1 但好似連A1-3程度都冇
(勿相認)

啱啱改咗制唔使考
有人fail都照上B1

唔該

德文唔難喎
我諗住考c2

住德國?

德國啲大學好多得C1 course, 啲course仲要好似虧虧地, 我諗真係要訓練C2水平應該要上多啲學術seminar?
Goethe條C2 oral片講Heimat, 類似係德國文科seminar既typical topic

唔係 我喺香港學架
考左testdaf都有c1 lv。諗住考下c2打發下時間
俄文煩好多囉。學左俄文真係覺得德文好易

香港岩岩先開左c2 course
考c2好似要去北京考

Testdaf同C1考成點
У нас очень похожие опыты
С того момента, когда я начал учить русский язык, немецкий мне вдруг легче стал
Вывод : если что-то тебе трудно кажется, лучшее решение : учить что-то даже труднее

淨係識Guten tag 同danke

巴打有咩學習心得
定資優？

你講Goethe有開?
我有上過Sackmann個C2
一個course係咩level, 尤其喺upper intermediate以上, 好取決於學生既水平
所以我始終認為香港C2水平同德國C2水平會差好遠
Sackmann個C2我覺得鳩鳩地, 應該係德國既B2左右

不過就算係德國C2, 喺唔同學校個水平都唔同
DSH唔同學校既難度都唔同啦
例如FU Berlin B2 > Uni Leipzig C2, 我覺得四年前我上FU既B2始終係我上過最難既course

Heil Deutschland!

你又知佢無?
可能佢無溫書姐

聞說sackmann 上堂成日播戲
播播下又落堂

我就係上左幾堂呀，成班讀寫聽說Grammatik都唔多識咁
語言程度純粹睇考試就死啦

grammar唔難，分清幾時用dativ，已經搞掂好多。英文底好係會易學好多。識多vocab會話同聆聽自然會好。vocab就靠自己努力了

初學者打算報呢間，定歌德好？

歌德岩岩開左c2
不過我目前問題係vocab唔夠
始終環境唔係德文，學左都好易唔記得

testdaf只係評德文咩level,我結果係c1
但我已經完全唔記得考左乜
好似有幾年斷左片咁，咩都唔記得

我都覺得我地經歷有啲似，不過俄文冇你咁叻，冇上堂後退步左好多 grammar已經學晒，冇問題，都係vocab問題

個人鍾意歌德多啲 雖然未去過sackmann
不過歌德多班又固定每季會開班 易啲就時間
不過衰在打風無得補堂 明食你

絲打讀左幾多年?
去到c2 level 真係好佩服
係咪會讀埋小說 詩詞果類?

我讀左4年就c1
我偏向business german，文學冇點接觸 就好似英文咁，讀左咁多年都未必睇得明文學。中文都未睇得掂

其實testdaf好on9，又多選擇題，我估歌德會難考啲？
俄協讀？佢成日話六個course讀晒文法我心諗有幾多人咁短時間消化到

C2真係咁

俄協讀呀
有德文底所以都消化到。係學多兩個
case啫。主要都vocab問題，同埋成日同德文撈亂。同朋友練俄文個腦會出左德文先

冇喺歌德學過唔知。讀左咁多年今年先第一次去圖書館

俄協既課程結構好奇怪,初級就全文法, 中級就教埋啲古怪business Russian, 高級就好似侚眾要求教啲淺啲既嘢, 用咗外研社本B1教
搞到高級好似易過中級
中級四我上過少少, 啲topic悶到嘔泡
教business Russian唔緊要, 你唔好七, 八個course都business呀, 悶撚死人架

教business係俾人做野用，但又幾唔實用，日常生活唔會用到
我讀德文都讀左兩年business german

歌德個圖書館我都未去過
屌你我同啲俄羅斯friend講講吓嘢會講撚咗genau
但其實讀讀吓會發現講俄文開心啲, 唔使理咁多語序, tense又冇咁煩, 係有啲字真係唔知佢對應既perfective/imperfective係乜同點conjugate

而家我又去上俄文堂, 遲到

perfective同imperfective我都唔知想點，不過浸下會慣。反正錯左都溝通到

上堂一講錯就畀人狂捉
仲有定向同非定向動詞

定向同非定向都麻煩
不過我冇上堂，又冇考試。當興趣咁學
無啦啦變左俄文post

其實俄文同德文真係好似
只係俄文要變字尾，所以多嘢記同多例外
但原則上一樣

而家係慕尼黑

好似d音同柏林 又唔同

好神
進步得好快
你做相關行業?

歌德分4 份卷考 聽寫讀說
唔係完全MC 但有mock paper 可以試下做

deutschland deutschland über alles
über alles in der Welt

O/
|
/ \

話說我尋日同個德國女仔食飯，佢係咁屌美國佬二戰嗰陣強姦德國婦女，話佢哋同蘇聯佬一樣咁惡劣
突然隔離枱有個德國仔發爛渣話佢講既嘢好愚蠢，唔好咁大聲宣揚佢啲愚昧既觀點
不過事後都係搞唔清佢因為咩而覺得offended 連佢親美定親俄定係不滿個女仔將德國講成受害者都唔知

Ich heiße Hitler und Sie?

蘇聯個種systematische Vergewaltigungen同美軍唔同層次，btw個女仔係咪左翼底

Testdaf比較academic，似IELTS多d, Goethe比較practical

bayern啲德文音係有啲唔同

冇做相關行業呀。考完testdaf丟低左，覺得好浪費。近排又睇返書，另有一番體會

有考過b1，不過真係失憶，喺邊度考，點考完全唔記得
testdaf都係分4份考

話時話，巴絲打有無邊度有 電視/電影係德文+德文字幕既 想練下Listening

Fix字幕組D德文片成日down唔到

喺我間嘢(或者大多德國u)都唔會有人敢自稱右翼啦，如果你有喺德國大學廁格到無聊望過啲政治塗鴉同爭論都知
佢都話自稱係偏左翼
我就同佢講史太林當初直情係開口容許強姦德國婦女，美軍既行為會唔會差過蘇軍
佢可能因為上一輩住喺美佔區所以聽返嚟係美佔區同美軍啲衰嘢多
佢話英佔同法佔區軍隊比較守紀律，但美佔同蘇佔就好惡劣

啱啱又同個德國仔講咗好耐政治，喺我係咁引導佢之下佢講咗佢父母係NPD支持者，我諗佢應該唔敢喺佢啲local fd面前講呢樣嘢，除非同佢老豆老母劃清界線
佢話我間U係德國左翼暴力組織大本營，漢堡G20啲縱火破壞就係佢哋傑作

跟住佢都話德國啲左翼好撚自我中心同曲高和寡，成日覺得自己最進步，不屑同其他立場既人多費唇舌 (但似乎又同左翼貼近群眾呢樣嘢矛盾)
佢又笑話有一次柏林有個猶太細路畀伊斯蘭教徒打，啲左派即刻好糾結唔知幫邊面，話德國既罪疚文化好扭曲
我又話伊斯蘭教立教嗰陣就已經有強烈侵略性，同基督教去到羅馬先畀當權者拎嚟用好唔同，又話收咁多伊斯蘭難民好容易會畀佢哋takeover個德國社會
但發現自己太大聲即刻望下隔離有冇啲憤怒左翼啤住我
可能啲德國人見我外國人，就有時會將平時擺喺心入面唔敢對住local講既嘢講出嚟

Netflix

我都係 hehe

搵食返5p 啦

好 Vielen Dank!

Ich bin Neo-Nazi

但係我又唔覺得你身為華人應該自稱或者同情新納粹，雖知如果你當年喺二戰德國都會畀人集中晒喺漢堡唐人街再畀人捉去強制勞動兼死一大半，仲要德國提都唔提冇任何補償
見Chinesenaktion

應該咁講
如果我喺啲德國人面前話反難民諸如此類
佢哋應該會話我neo-nazi

我覺得用英文學現代非英文拉丁語系好撚難，因為Grammatical gender同個"The"用法

英文好少詞分gender，但其他果啲幾乎每個動詞/名詞都有分 ，"The"要連埋個verb一齊用

我學過少少挪威文，果時同我老師講 我寧願唔識英文咁學，佢笑住話Yes

btw，初學有冇邊本書推介？同埋邊度有得睇發音系統

我覺得英文好多野簡化左 你用英文既角度去學拉丁語系 會變左由富入儉咁 好辛苦

所以有人講過

一開始學德文
英文叻，德文剛起步

學左一段時間
英文混淆晒變差 德文又唔叻

再學落去
英文重係差 德文開始精通

到最後
英文變返好 德文又keep到

我依加重係二者皆爛既階段

請問下如果想讀同考A1，歌德同Sackmann分別大唔大？

歌德有得claim CEF但要8月先有堂，Sackmann 7月就有

A2好易
利申B2

B2好易
利申C2

計落goethe institut 都食水幾深
$2700 1 期 1 個level 都 $10800
B1 仲要6 期咁多

讀緊A1 jj 留名

讀完A1 有啲想轉會

轉去邊？

Grüezi

google 左好似都係歌德最出名
唔知有咩門路

有興趣想學德文
想問hku space 定Goethe好
同埋如果Goethe 份CEF form 個學費係唔係填10800?

我由2500讀到佢2700

不斷加價 admin 又濕鳩
hkuspace相對平啲 但要一次過比成個course 錢
中咗伏無得走

Counter阿嬸

我都係
想當年最初讀A1.1 果陣學費只係$2300

成日西面

A1.1係咪一開波已經唔用中文教架啦?
我想學但英文唔係好勁
驚上堂聽唔明
依家買左本書自學緊
我係咪應該繼續睇多幾個月書先報

問多句,有無好既德中字典 / app介紹?
用緊德漢字典app,好似唔係好多講詞性?
係咪買本字典會好d??

大一嗰陣密集式學左一年，大二太忙放棄左。

想pick up番又談何容易，要強記邊啲字屬於“他她它“記到喊